\begin{table}[]
\begin{tabular}{|l|p{8cm}|}
\hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}string = 'str'\\ string = "str"\\ string = '''str'''\\ string = """str"""\end{tabular} & Способы создания строк                                           \\ \hline
S1 + S2                                                                                                           & Соединение строк                                                                     \\ \hline
S1 * 3                                                                                                            & Повторение строки S1 три раза                                                        \\ \hline
string{[}i{]}                                                                                                     & Обращение к символу строки string по индексу i                                       \\ \hline
len(string)                                                                                                       & Кол-во символов в строке string                                                      \\ \hline
S.find(l)                                                                                                         & Поиск подстроки l в строке S, если подстрока есть возвращает первый индекс, иначе -1 \\ \hline
S.replace(l, n)                                                                                                   & Заменяет символы по шаблону l на символы n в строке S                                \\ \hline
S.split(l)                                                                                                        & Разделить строку S по шаблону l                                                      \\ \hline
S.isdigit()                                                                                                       & Состоит ли строка из цифр                                                            \\ \hline
S.isalpha()                                                                                                       & Состоит ли строка из букв                                                            \\ \hline
S.isalnum()                                                                                                       & Состоит ли строка из цифр или букв                                                   \\ \hline
S.islower()                                                                                                       & Состоит ли строка из символов в нижнем регистре                                      \\ \hline
S.isupper()                                                                                                       & Состоит ли строка из символов в верхнем регистре                                     \\ \hline
S.istitle()                                                                                                       & Начинаются ли слова в строке с заглавной буквы                                       \\ \hline
S.upper()                                                                                                         & Преобразование строки к верхнему регистру                                            \\ \hline
S.lower()                                                                                                         & Преобразование строки к нижнему регистру                                             \\ \hline
S.capitalize()                                                                                                    & Переводит первый символ строки в верхний регистр, а все остальные в нижний           \\ \hline
S.title()                                                                                                         & Первую букву каждого слова переводит в верхний регистр, а все остальные в нижний     \\ \hline
\end{tabular}
\centering
\caption{Команды для работы со строками}
\label{str_methods}   
\end{table}